<CMA>
<TITLE>NOTICIAS</TITLE>
<IDS>NOTICIAS</IDS>
<NEWS>
<ID>202308251432.054000126</ID>
<DATA>25/08/2023</DATA>
<HORA>14:32</HORA>
<MANCHETE>
<![CDATA[ AÇÚCAR: NY sobe no dia e na semana com preocupações com oferta da India no foco ]]>
</MANCHETE>
<INTEGRA>
<![CDATA[ Porto Alegre, 25 de agosto de 2023 - A Bolsa de Mercadorias de Nova York (ICE Futures US) para o açúcar bruto encerrou o pregão eletrônico desta sexta-feira com cotações mais altas. Os contratos com entrega em Outubro/2023 encerraram o dia a 24,83 centavos de dólar por libra-peso, alta de 0,54 centavo (+2,22%) em relação ao fechamento anterior, acumulando ganho de 4,5%. Março/2024 fechou a 25,16 centavos (+2,15%). O mercado ainda repercute os rumores de que a India poderá proibir as exportações de açúcar pela primeira vez em sete anos. Já a safra da principal região produtora do Brasil segue avançando sem maiores problemas. Em nota, o Commerzbank comentou que qualquer vácuo deixado pela India nas exportações de açúcar poderá ser preenchido pelo Brasil. Com informações da Reuters. Fábio Rübenich (fabio@safras.com.br) - Agência SAFRAS Copyright 2023 - Grupo CMA https://news.safras.com.br/ ]]>
</INTEGRA>
</NEWS>
<NEWS>
<ID>202308251422.054000121</ID>
<DATA>25/08/2023</DATA>
<HORA>14:22</HORA>
<MANCHETE>
<![CDATA[ AÇÚCAR: Londres fecha sessão com cotações em alta ]]>
</MANCHETE>
<INTEGRA>
<![CDATA[ Porto Alegre, 25 de agosto de 2023 - A ICE Futures Europe (Bolsa de Londres) para o açúcar refinado fechou as operações desta sexta-feira com cotações em alta. Os contratos com entrega em Outubro/2023 fecharam a US$ 709,40 por tonelada, alta de US$ 16,00 (+2,3%) na comparação ao fechamento anterior. Dezembro/2023 fechou a US$ 696,80 por tonelada, alta de US$ 17,00 a tonelada (+2,5%). Fábio Rübenich (fabio@safras.com.br) - Agência SAFRAS Copyright 2023 - Grupo CMA https://news.safras.com.br/ ]]>
</INTEGRA>
</NEWS>
<NEWS>
<ID>202308251411.054000120</ID>
<DATA>25/08/2023</DATA>
<HORA>14:11</HORA>
<MANCHETE>
<![CDATA[ MÁQUINAS: Mudanças estruturais e conjunturais devem proporcionar melhora no setor ]]>
</MANCHETE>
<INTEGRA>
<![CDATA[ Porto Alegre, 25 de agosto de 2023 - Apesar da desaceleração da economia global e dos juros domésticos e externos em patamares elevados, a Associação Brasileira da Indústria de Máquinas e Equipamentos (Abimaq) acredita em melhora na atividade econômica em geral e no setor. Segundo a diretora de competitividade da entidade, Cristina Zanella, alguns fatores corroboram este otimismo. A cadeia internacional de suprimentos já está praticamente normalizada após as disrupções deflagradas pela pandemia e pela guerra na Ucrânia. Ainda que a economia venha de um período de fragilidade financeira das famílias e das empresas, a perspectiva é de um aumento na renda. A redução da inflação e da taxa de juros, além do aumento da nota de crédito do Brasil por agências de avaliação de risco completam os pontos conjunturais favoráveis. Estruturalmente, a Abimaq tem se manifestado fortemente a favor da reforma tributária. O presidente da entidade, José Velloso, diz que o setor de máquinas e equipamentos será o mais beneficiado. "Estamos saindo do inferno e entrando no paraíso", comemorou. A aprovação do novo arcabouço fiscal e o lançamento do novo Programa de Aceleração do Crescimento (PAC) também são vistos com bons olhos pela associação. Estes elementos sinalizam para uma situação macroeconômica mais favorável para investimentos nos próximos anos no Brasil. Para o presidente do conselho de administração da Abimaq, Gino Paulucci, é fundamental que a taxa de juros caia mais para que o setor possa investir na renovação do parque industrial, que, obsoleto, perde em produtividade, competitividade e sustentabilidade. Gabriel Nascimento (gabriel.antunes@safras.com.br) / Agência SAFRAS Copyright 2023 - Grupo CMA https://news.safras.com.br/ ]]>
</INTEGRA>
</NEWS>
<NEWS>
<ID>202308251407.054000119</ID>
<DATA>25/08/2023</DATA>
<HORA>14:07</HORA>
<MANCHETE>
<![CDATA[ CARNE DE FRANGO: China deve produzir 13,87 milhões de t em 2024 - USDA ]]>
</MANCHETE>
<INTEGRA>
<![CDATA[ Porto Alegre, 25 de agosto de 2023 - A produção de carne de frango da China deverá chegar a 13,87 milhões de toneladas em 2024, segundo adidos do Departamento de Agricultura dos Estados Unidos. A produção esperada para 2023, por outro lado, é de 14,3 milhões de toneladas. As importações de carne de frango deverão atingir 770 mil toneladas em 2024. Para 2023, são esperadas 750 mil toneladas a serem adquiridas pela China O consumo doméstico de carne de frango do país deve chegar a 14,11 milhões de toneladas em 2024. Em 2023, é esperado que a China demande um consumo doméstico de 14,52 milhões de toneladas. Pedro Carneiro (pedro.carneiro@safras.com.br) / Agência SAFRAS Copyright 2023 - Grupo CMA https://news.safras.com.br/ ]]>
</INTEGRA>
</NEWS>
<NEWS>
<ID>202308251358.054000118</ID>
<DATA>25/08/2023</DATA>
<HORA>13:58</HORA>
<MANCHETE>
<![CDATA[ CAFÉ: Londres fecha em alta seguindo petróleo e aspectos técnicos ]]>
</MANCHETE>
<INTEGRA>
<![CDATA[ Porto Alegre, 25 de agosto de 2023 - A Bolsa Internacional de Finanças e Futuros de Londres (ICE Futures Europa) para o café robusta encerrou as operações desta sexta-feira com preços mais altos. Em mais uma sessão volátil, Londres terminou no terreno positivo em linha com o petróleo. Londres lidou com o comportamento errático mais uma vez do arábica na Bolsa de Nova York (ICE Futures US). O arábica chegou a ter perdas importantes na sessão, mas reagiu das mínimas, contribuindo para suporte do robusta. Fatores técnicos marcaram o último pregão da semana. No balanço da semana, o contrato novembro do robusta em Londres acumulou alta de 3,1%. A posição setembro fechou o dia a US$ 2.664 a tonelada, alta de US$ 99, ou de 3,8%. A posição novembro/2023 fechou a US$ 2.437 a tonelada, avanço de US$ 31, ou de 1,3%. Lessandro Carvalho (lessandro@safras.com.br) / Agência SAFRAS Copyright 2023 - Grupo CMA https://news.safras.com.br/ ]]>
</INTEGRA>
</NEWS>
<NEWS>
<ID>202308251353.054000117</ID>
<DATA>25/08/2023</DATA>
<HORA>13:53</HORA>
<MANCHETE>
<![CDATA[ EMPRESAS: JBS movimenta 2,1% do PIB e contribui para geração de 2,7% do emprego no Brasil em 2021, mostra Fipe ]]>
</MANCHETE>
<INTEGRA>
<![CDATA[ Porto Alegre, 25 de agosto de 2023 - A JBS e as cadeias produtivas ligadas a ela no Brasil movimentaram, em 2021, o equivalente a 2,10% do PIB (Produto Interno Bruto) e contribuíram para a geração de 2,73% dos empregos do país. As informações constam de levantamento inédito produzido pela Fipe (Fundação Instituto de Pesquisas Econômicas) via Nereus (Núcleo de Economia Regional e Urbana da Universidade de São Paulo) sobre a mensuração da importância socioeconômica das atividades relacionadas à Companhia. Para chegar a esses números, calculados no biênio 2020-2021, os pesquisadores consideraram o efeito inicial (a partir das próprias unidades), o efeito direto (relacionamento com fornecedores diretos de insumos), o efeito indireto (impactos ao longo de toda a cadeia de suprimentos) e o efeito renda (indução da atividade econômica). A JBS conta com unidades de produção em mais de 130 municípios, o que contribui para a geração de riqueza no interior do país, analisa o estudo, coordenado por Eduardo Amaral Haddad e Carlos Roberto Azzoni e que se estendeu por todo o ano de 2022. O trabalho concluiu que o benefício das atividades da JBS se estende a cidades vizinhas, pelo efeito nos empregos e salários. "A JBS induz ganhos de produtividade nos municípios em que está e leva ao crescimento da atividade econômica em todas as regiões em que atua", complementa o estudo. Por meio de informações públicas e privadas, foi possível chegar ao tamanho da cadeia de produção de todas as atividades ligadas à JBS e determinar a importância de cada grupo de atividades por meio da análise de modelagem de insumo-produto, técnica que procura mapear a economia como uma série de setores interligados. Entraram no cálculo produção, capital, consumo das famílias, exportações, insumos, trabalho e terra, entre outros fatores. Foram analisados 67 setores e 127 produtos. "Para nós, que como empresa completamos 70 anos agora em 2023, esse estudo é de extrema importância, pela evidência que ele apresenta de como a indústria de alimentos é positiva para o país. Gera muitos empregos diretos e indiretos, além de ter uma cadeia longa de fornecedores e clientes, estimulando uma grande porção da economia", afirma Gilberto Tomazoni, CEO Global da JBS. Como os postos de trabalho se multiplicam A JBS conta com 145 mil colaboradores em suas unidades, centros de distribuição e escritórios. Mas o número de vagas ligadas às cadeias de produção da Companhia vai muito além: somou 2,9 milhões de pessoas, segundo a pesquisa da Fipe. Um exemplo do impacto de uma unidade produtiva da JBS sobre geração de empregos vem de Barra do Garças (MT). Para cada 100 empregos ali, são criados outros 597 nos fornecedores de insumos, 227 no estado e 370 no restante do Brasil. No chamado efeito indireto, os impactos ao longo de toda a cadeia de suprimentos, são gerados mais 1.175 postos de trabalho, 319 em Mato Grosso e 856 nos outros estados do país. Na próxima etapa, o efeito renda, de indução da atividade econômica, mais 451 vagas, 83 em Mato Grosso e mais 368 no país. Ao todo, 2.323 empregos a partir de 100 vagas em Barra. As informações são da assessoria de imprensa da JBS. Revisão: Pedro Carneiro (pedro.carneiro@safras.com.br) / Agência SAFRAS Copyright 2023 - Grupo CMA https://news.safras.com.br/ ]]>
</INTEGRA>
</NEWS>
<NEWS>
<ID>202308251347.054000112</ID>
<DATA>25/08/2023</DATA>
<HORA>13:47</HORA>
<MANCHETE>
<![CDATA[ TRIGO: Chicago reverte e cai no meio-pregão por força do dólar e Kremlin ]]>
</MANCHETE>
<INTEGRA>
<![CDATA[ Porto Alegre, 25 de agosto de 2023 - A Bolsa de Mercadorias de Chicago (CBOT) para o trigo opera com cotações mais baixas no meio-pregão. Apesar das crescentes preocupações com o fornecimento global devido às condições climáticas, o mercado reverteu e se consolidou no negativo. A comunicação do Kremlin sobre a retomada das discussões entre Rússia e Turquia a respeito do acordo de exportação de grãos do Mar Negro exerce pressão sobre os preços. Além disso, a valorização do dólar em relação a outras moedas também atua como fator baixista para as cotações. Os contratos com entrega em dezembro de 2023 estão cotados a US$ 6,22 por bushel, baixa de 9,75 centavos de dólar, ou 1,54%, em relação ao fechamento anterior. Os contratos com entrega em março de 2024 operam a US$ 6,48 3/4 por bushel, queda de 9,25 centavos de dólar, ou 1,40% em relação ao fechamento anterior. Ritiele Rodrigues (ritiele.rodrigues@safras.com.br) / Agência SAFRAS Copyright 2023 - Grupo CMA https://news.safras.com.br/ ]]>
</INTEGRA>
</NEWS>
<NEWS>
<ID>202308251347.054000111</ID>
<DATA>25/08/2023</DATA>
<HORA>13:47</HORA>
<MANCHETE>
<![CDATA[ PETRÓLEO: Futuros seguem operando em alta apesar de discurso hawkish de Powell ]]>
</MANCHETE>
<INTEGRA>
<![CDATA[ Porto Alegre, 25 de agosto de 2023 - Os preços dos contratos futuros de petróleo seguem operando em alta no início da tarde, à medida que o dólar se fortaleceu, com os investidores antecipando e depois digerindo as declarações do presidente do Federal Reserve (Fed, o banco central americano), Jerome Powell. O índice do dólar em relação às principais moedas atingiu seu nível mais alto desde junho após o discurso de Powell no Simpósio de Jackson Hole. O presidente do Fed alertou para uma inflação muito alta e alertou que o banco central está preparado para elevar ainda mais as taxas de juros. "Embora tenhamos tido leituras de inflação favoráveis em junho e julho, dois meses ainda é muito pouco para garantir que estamos em uma tendência estável de desinflação", afirmou ele. Um dólar forte torna o petróleo mais caro para detentores de outras moedas, prejudicando a demanda. Enquanto isso, os estoques têm recentemente apresentado quedas convincentes, segundo analistas do Morgan Stanley em uma nota. O banco espera que os preços do petróleo Brent sejam bem sustentados em torno de $80 por barril, com o petróleo provavelmente permanecendo em déficit ao longo do resto deste ano antes de retornar a um pequeno excedente no início de 2024. "No entanto, a probabilidade de déficits de petróleo não é uma conclusão certa", afirma John Evans, analista da PVM. As conversas entre a Turquia e o governo regional do Curdistão iraquiano sobre as exportações de petróleo do norte do Iraque devem continuar após os funcionários não terem chegado a um acordo nesta semana sobre a retomada das exportações. A Turquia interrompeu os fluxos de petróleo iraquiano pelo porto de Ceyhan no dia 25 de março, após perder um longo caso de arbitragem movido pelo Iraque. O ministro do petróleo do Irã, por outro lado, foi citado pela mídia estatal dizendo que espera que a produção de petróleo do país atinja 3.4 milhões de barris por dia até o final de setembro, mesmo com as sanções dos Estados Unidos em vigor. Enquanto isso, autoridades dos Estados Unidos estão elaborando uma proposta que flexibilizaria as sanções ao setor de petróleo da Venezuela, abrindo caminho para mais empresas e países importarem seu petróleo. A norueguesa Equinor anunciou hoje que começou a produção em seu campo estendido de Statfjord Ost seis meses antes do cronograma. Enquanto isso, vários analistas esperam que a Arábia Saudita estenda seu corte voluntário de produção de petróleo de 1 milhão de barris por dia pelo terceiro mês consecutivo até outubro. Por volta de 13h41 (horário de Brasília), o preço do contrato do petróleo WTI negociado na Nymex com entrega para outubro subia 0,74%, cotado a US$ 79,64 o barril. Já o preço do contrato do Brent negociado na plataforma ICE, com entrega para outubro avançava 0,92%, cotado a US$ 84,13 o barril. As informações partem da Agência CMA. Revisão: Sara Lane (sara.silva@safras.com.br) / Agência SAFRAS Copyright 2023 - Grupo CMA https://news.safras.com.br/ ]]>
</INTEGRA>
</NEWS>
<NEWS>
<ID>202308251343.054000109</ID>
<DATA>25/08/2023</DATA>
<HORA>13:43</HORA>
<MANCHETE>
<![CDATA[ SOJA: Com externo bom e clima ruim, Chicago acentua ganhos no meio-pregão ]]>
</MANCHETE>
<INTEGRA>
<![CDATA[ Porto Alegre, 25 de agosto de 2023 - A Bolsa de Mercadorias de Chicago (CBOT) para o complexo soja opera com preços mais altos no meio-pregão de hoje. O mercado segue buscando suporte no clima quente e seco no Meio Oeste dos Estados Unidos e no cenário externo favorável, com boa alta no petróleo e avanços nas bolsas de valores dos Estados Unidos e da Europa. Os ganhos do grão, inclusive, foram acentuados nos últimos negócios. Já a força do dólar frente a outras moedas atua como contraponto aos preços. Os contratos com vencimento em novembro de 2023 tinham preço de US$ 13,84 3/4 por bushel, alta de 13,00 centavos de dólar por bushel ou 0,94%. A posição janeiro de 2024 era cotada a US$ 13,96 1/4 por bushel, ganho de 12,75 centavos de dólar por bushel ou 0,92%. No farelo, dezembro de 2023 tinha preço de US$ 414,20 por tonelada, elevação de US$ 1,90 ou 0,46%. Já a posição dezembro de 2023 do óleo era cotada a 63,12 centavos de dólar por libra-peso, avanço 0,94 centavos de dólar por libra-peso ou 1,51%. Rodrigo Ramos (rodrigo@safras.com.br) / Agência SAFRAS Copyright 2023 - Grupo CMA https://news.safras.com.br/ ]]>
</INTEGRA>
</NEWS>
<NEWS>
<ID>202308251336.054000106</ID>
<DATA>25/08/2023</DATA>
<HORA>13:36</HORA>
<MANCHETE>
<![CDATA[ MERCADO EUROPA: Ações fecham em alta à espera de discurso de Lagarde em Jackson Hole ]]>
</MANCHETE>
<INTEGRA>
<![CDATA[ Porto Alegre, 25 de agosto de 2023 - Os principais índices do mercado de ações europeu fecharam o pregão desta sexta-feira em alta, impulsionados por expectativas de uma possível pausa no ciclo de aperto monetário do Banco Central Europeu (BCE). O mercado aguarda o discurso da presidente do BCE, Christine Lagarde, no simpósio de Jackson Hole, promovido pelo Federal Reserve (Fed, o banco central norte-americano). Mais cedo, nas observações preparadas para o evento, o presidente do Fed, Jerome Powell, alertou que poderão ser necessários mais aumentos das taxas de juro na luta contra a inflação. "Estamos preparados para aumentar ainda mais as taxas, se for apropriado", disse Powell, acrescentando que o Fed pretende "manter a política num nível restritivo até estarmos confiantes de que a inflação está a descer de forma sustentável em direção ao nosso objetivo". "O Presidente Powell reconhece que a política monetária está 'restritiva' e que os formuladores de políticas irão 'proceder com cuidado' ao determinar se devem aumentar ainda mais as taxas. Setembro está marcado para uma pausa, mas o crescimento robusto significa que a porta permanece entreaberta para um possível aumento adicional. Os mercados veem uma chance de 50-50 de um último aumento, enquanto acreditamos que as taxas provavelmente atingiram o pico", diz James Knightley, economista-chefe do ING. Agora, os investidores se preparam para a fala de Lagarde, prevista para às 16h (de Brasília), nesta sexta-feira. De acordo com fontes citadas pela agência de notícias Reuters, os formuladores de políticas do BCE estão cada vez mais preocupados com a desaceleração das perspectivas de crescimento. Essa movimentação está impulsionando conversas sobre a possibilidade de pausar os aumentos das taxas de juros, sinalizando uma potencial mudança de direção na abordagem anterior do banco central. Confira abaixo a variação e a pontuação dos índices europeus no fechamento: FTSE-100 (Londres): +0,07%, 7.338,58 pontos DAX-30 (Frankfurt): +0,02%, 15.639,12 pontos CAC-40 (Paris): +0,21%, 7.229,60 pontos FTSE MIB (Milão): +0,49%, 28.208,5 pontos IBEX-35 (Madri): +0,01%, 9.325,50 pontos SMI-20 (Zurique): -0,18%, 10.956,90 pontos PSI-20 (Lisboa): +0,93%, 6.121,19 pontos As informações partem da Agência CMA. Revisão: Sara Lane (sara.silva@safras.com.br) / Agência SAFRAS Copyright 2023 - Grupo CMA https://news.safras.com.br/ ]]>
</INTEGRA>
</NEWS>
<NEWS>
<ID>202308251316.054000102</ID>
<DATA>25/08/2023</DATA>
<HORA>13:16</HORA>
<MANCHETE>
<![CDATA[ MILHO: Chicago mantém tom positivo no meio-pregão, mas reduz ganhos ]]>
</MANCHETE>
<INTEGRA>
<![CDATA[ Porto Alegre, 25 de agosto de 2023 - A Bolsa de Mercadorias de Chicago (CBOT) para o milho opera com preços em alta no meio-pregão de hoje. O mercado chegou a ter ganhos maiores mais cedo, mas perdeu força diante das preocupações em torno da economia norte-americana. Em discurso realizado hoje, o presidente do Federal Reserve, Jerome Powell, afirmou que o órgão poderá promover mais apertos monetários se necessário, em meio a uma inflação que, segundo ele, continua "muito alta". A força do dólar frente a outras moedas correntes também ajuda a limitar os ganhos em Chicago. Como fator de suporte, os investidores digerem os novos números da Crop Tour, realizado pela Pro Farmer, que indicaram rendimentos abaixo da média nas regiões de Minnesota e Iowa, nos Estados Unidos. As atenções seguem voltadas para a expectativa de um clima quente e seco no país estadunidense. As lavouras de milho em Iowa, no oeste dos Estados Unidos, estão com desenvolvimento levemente pior neste ano, na comparação com a média dos últimos três anos e frente ao ano passado, segundo avaliação dos participantes da "Crop Tour". Segundo a Pro Farmer, a produtividade média do milho deve ficar em 182,80 bushels por acre em Iowa, ante 184,13 bushels por acre dos últimos três anos e de 183,81 acres obtidos no ano passado. As lavouras de milho em Minnesota, no oeste dos Estados Unidos, também estão se desenvolvendo pior neste ano, na comparação com a média dos últimos três anos e em relação ao ano passado. Segundo a Pro Farmer, a produtividade média do milho foi estimada em 181,34 bushels por acre em Minnesota, abaixo da média do ano passado, de 190,39 bushels por acre, e da média dos últimos três anos, de 187,63 bushels por acre. Os contratos com entrega em dezembro de 2023 operam com alta de 1,50 centavo, ou 0,30%, cotados a US$ 4,89 3/4 por bushel. Os contratos com entrega em março de 2024 operam com alta de 1,50 centavo, ou 0,29%, cotados a US$ 5,04 1/2 por bushel. Arno Baasch (arno@safras.com.br) / Agência SAFRAS Copyright 2023 - Grupo CMA https://news.safras.com.br/ ]]>
</INTEGRA>
</NEWS>
<NEWS>
<ID>202308251238.054000099</ID>
<DATA>25/08/2023</DATA>
<HORA>12:38</HORA>
<MANCHETE>
<![CDATA[ AÇÚCAR: India decidirá sobre exportações após avaliar oferta de cana ]]>
</MANCHETE>
<INTEGRA>
<![CDATA[ Porto Alegre, 25 de agosto de 2023 - A India decidirá sobre as exportações de açúcar para a temporada 2023/24 assim que estimativas mais firmes da produção total de cana-de-açúcar estiverem disponíveis, disse o governo nesta quinta-feira (24). A prioridade do governo é garantir disponibilidade suficiente de açúcar para consumo, produção de etanol e manter estoques finais de 6 milhões de toneladas para a temporada 2023/24, afirmou o Departamento de Alimentação e Distribuição Pública num comunicado. A Reuters informou na quarta-feira (23) que a India proibiria as exportações de açúcar na próxima temporada, começando em outubro, interrompendo os embarques pela primeira vez em sete anos, já que a falta de chuva reduziu a produtividade da cana. A India permitiu que as usinas exportassem apenas 6,1 milhões de toneladas de açúcar durante a temporada atual, até 30 de setembro, depois de permitir que vendessem um recorde de 11,1 milhões de toneladas na temporada passada. O segundo maior exportador de açúcar do mundo colocou no ano passado o açúcar em uma categoria restrita até 31 de outubro de 2023 a fim de evitar a exportação descontrolada de açúcar e com o objetivo de garantir disponibilidade suficiente de açúcar para consumo interno a um preço razoável, afirmou o departamento. Os preços locais do açúcar subiram na quinta-feira (24) para o nível mais alto em quase dois anos. O governo permitiu que as usinas vendessem 200 mil toneladas extras de açúcar em agosto para conter o aumento dos preços. As chuvas de monções nos principais distritos produtores de cana do Estado de Maharashtra, no oeste, e no estado de Karnataka, no sul que juntos respondem por mais da metade da produção total de açúcar da India , estiveram até 50% abaixo da média até agora neste ano, segundo o departamento de meteorologia. A produção de açúcar da India pode cair 3,3%, para 31,7 milhões de toneladas, na temporada 2023/24, informou a Associação Indiana de Usinas de Açúcar (ISMA) no início deste mês As informações partem da Reuters. Revisão: Fábio Rübenich (fabio@safras.com.br) - Agência SAFRAS Copyright 2023 - Grupo CMA https://news.safras.com.br/ ]]>
</INTEGRA>
</NEWS>
<NEWS>
<ID>202308251228.054000098</ID>
<DATA>25/08/2023</DATA>
<HORA>12:28</HORA>
<MANCHETE>
<![CDATA[ CLIMA: RS deve registrar temperaturas negativas em alguns municípios neste fim de semana, diz Seapi ]]>
</MANCHETE>
<INTEGRA>
<![CDATA[ Porto Alegre, 25 de agosto de 2023 - Uma frente fria deve derrubar as temperaturas no Rio Grande do Sul neste fim de semana, com possibilidade de temperaturas negativas em alguns municípios. É o que aponta o Boletim Integrado Agrometeorológico 34/2023, da Secretaria da Agricultura, Pecuária, Produção Sustentável e Irrigação (Seapi), em parceria com a Emater/RS-Ascar e o Irga. Até a próxima quarta-feira (30), a frente fria que atua no Estado desde o dia 23 deve continuar provocando chuvas na sexta-feira (25), em algumas localidades do Norte e Nordeste do Rio Grande do Sul, como em Bom Jesus, Cambará, Canela, Erechim, Lagoa Vermelha, São José dos Ausentes, Serafina Correia e Soledade. Com a entrada da massa de ar frio, estão previstas baixas temperaturas durante a semana, especialmente sábado (26) e domingo (27), com possibilidade de temperaturas negativas em cidades dos Campos de Cima da Serra, como Bom Jesus, Cambará do Sul, São José dos Ausentes e Vacaria. Há risco de geada nessas localidades e no sul do Estado. O sol predominará até a próxima terça-feira (29), quando um sistema de baixa pressão se intensificará pelo noroeste do RS e provocará chuvas e ventos fortes em muitas regiões. Deve chover durante toda a terça-feira, em praticamente todo o Estado, com ventos de até 75 km/h no Norte e no Leste. Há previsão de chuva também na quarta-feira (30) em Bom Jesus, Cambará, Campo Bom, Caxias do Sul, Lagoa Vermelha e Mostardas. Os maiores acumulados de chuva devem ser no norte do Rio Grande do Sul. As informações são da Seapi. Revisão: Pedro Carneiro (pedro.carneiro@safras.com.br) / Agência SAFRAS Copyright 2023 - Grupo CMA https://news.safras.com.br/ ]]>
</INTEGRA>
</NEWS>
<NEWS>
<ID>202308251226.054000097</ID>
<DATA>25/08/2023</DATA>
<HORA>12:26</HORA>
<MANCHETE>
<![CDATA[ AÇÚCAR: NY opera com cotações em alta, seguindo direcionamento do petróleo ]]>
</MANCHETE>
<INTEGRA>
<![CDATA[ Porto Alegre, 25 de agosto de 2023 - A Bolsa de Mercadorias e Futuros de Nova York (ICE Futures US) para o açúcar bruto opera com cotações mais altas. Neste momento, os contratos com entrega em outubro/2023 operam cotados a 24,83 centavos de dólar por libra-peso, alta de 0,56 centavo (ou 2,34%) em relação ao fechamento anterior. Março/2024 tem cotação de 25,15 centavos (+2,11%). Os futuros do açúcar bruto sobem acompanhando a valorização das cotações internacionais do petróleo. O mercado ainda repercute os rumores de que a India poderá proibir as exportações de açúcar pela primeira vez em sete anos. Já a safra da principal região produtora do Brasil segue avançando sem maiores problemas. Em nota, o Commerzbank comentou que qualquer vácuo deixado pela India nas exportações de açúcar poderá ser preenchido pelo Brasil. Com informações da Reuters. Fábio Rübenich (fabio@safras.com.br) - Agência SAFRAS Copyright 2023 - Grupo CMA https://news.safras.com.br/ ]]>
</INTEGRA>
</NEWS>
<NEWS>
<ID>202308251218.054000096</ID>
<DATA>25/08/2023</DATA>
<HORA>12:18</HORA>
<MANCHETE>
<![CDATA[ ECONOMIA: Powell diz que ainda há longo caminho pela frente, apesar de boas leituras de inflação ]]>
</MANCHETE>
<INTEGRA>
<![CDATA[ Porto Alegre, 25 de agosto de 2023 - O presidente do Federal Reserve (Fed, o banco central norte-americano), Jerome Powell, afirmou que o órgão pode promover mais apertos monetários se necessário, em meio a uma inflação que, segundo ele, continua "muito alta". Powell fez um discurso de tom severo no simpósio de política monetária de Jackson Hole, organizado pelo Fed de Kansas City. Em sua fala, o presidente do banco central destacou as incertezas trazidas pelo efeito acumulado do aumento de mais de 5,0 pontos percentuais (pp) na taxa básica de juros do país no último um ano e meio. "Embora tenhamos tido leituras de inflação favoráveis em junho e julho, dois meses ainda é muito pouco para garantir que estamos em uma tendência estável de desinflação", afirmou ele. Em junho, o índice de preços ao consumidor (PCI, na sigla em inglês) registrou alta de 3,0% em base anual e, em julho, o PCI ano a ano veio em 3,2%. O núcleo do índice, no entanto, que exclui preços de alimento e combustível, veio em 4,7%. "Apesar da taxa nominal estar caindo, os preços de energia e comida podem ser enganosos e o núcleo é uma leitura mais acertada da situação atual, que continua mostrando alta inflacionária", comentou Powell. De acordo com ele, o Comitê Federal de Mercado Aberto (Fomc, na sigla em inglês) está preparado para aumentar ainda mais as taxas básicas de juros se necessário e mantê-las em território restritivo pelo tempo que for preciso. Na última reunião, realizada entre 25 e 26 de julho, o Fomc decidiu por aumentar em 0,25 pp a taxa básica, elevando-a para o campo entre 5,25% e 5,5%. O mercado agora se pergunta se o Comitê aumentará ainda mais as taxas na próxima reunião, prevista para ocorrer entre os dias 19 e 20 de setembro, ou se escolherão mantê-la inalterada. "As atuais incertezas pedem uma atitude ainda mais cautelosa em relação à política monetária", destacou o presidente do Fed, afirmando, mais uma vez, que as decisões serão feitas a cada reunião com base em dados econômicos recentes. Apesar da forte campanha restritiva do Fed, a economia dos Estados Unidos continua apresentando resiliência tanto no mercado de trabalho como no Produto Interno Bruto (PIB). De acordo com dados do governo, foram criadas 187 mil vagas em julho e a taxa de desemprego caiu para 3,5%. Enquanto isso, o PIB cresceu 2,4% no segundo trimestre segundo leitura preliminar. "A política monetária restritiva tende a levar o crescimento abaixo da tendência normal e afrouxar o mercado de trabalho", comentou Powell. "Mas a alta no PIB e o contínuo crescimento de empregos podem atrapalhar o caminho para a desinflação e engatilhar mais apertos monetários". O presidente do Fed reconheceu que as condições financeiras no país ficaram mais difíceis graças à alta de taxas e o crédito têm sido menos acessível. "Ainda há incertezas sobre os efeitos de nossas políticas na economia", apontou. "Corre-se o risco de fazer demais ou de menos", disse Powell. 'Apertar pouco resultaria em uma inflação entrincheirada e apertar demais pode prejudicar desnecessariamente a economia". Jerome Powell concluiu com suas palavras costumeiras: "Manteremos cautela e estaremos prontos para fazer o que for preciso". As informações são da Agência CMA. Revisão: Pedro Carneiro (pedro.carneiro@safras.com.br) / Agência SAFRAS Copyright 2023 - Grupo CMA https://news.safras.com.br/ ]]>
</INTEGRA>
</NEWS>
</CMA>
