<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
<channel>
<title>g1</title>
<link>http://g1.globo.com</link>
<description>RSS do g1</description>
<language>pt-BR</language>
<copyright>© Copyright Globo Comunicação e Participações S.A.</copyright>
<atom:link href="https://g1.globo.com/rss/g1/brasil/" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<image>
<url>https://s2.glbimg.com/9yYCBhtSsy23W0pNwYgEil7i_eM=/144x0/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_afd7a7aa13da4265ba6d93a18f8aa19e/pox/g1.png</url>
<title>g1</title>
<link>http://g1.globo.com</link>
<width>144</width>
<height>144</height>
</image>
<item>
<title>Batalha de Rap Macapá terá duelos de rima e venda de comidas típicas no Mercado Central</title>
<link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2023/05/05/batalha-de-rap-macapa-tera-duelos-de-rima-e-venda-de-comidas-tipicas-no-mercado-central.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2023/05/05/batalha-de-rap-macapa-tera-duelos-de-rima-e-venda-de-comidas-tipicas-no-mercado-central.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/vsIX93p7_KMrIi5CJhfIGg010s8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/W/u/SbbPw8TECeeXJZamWIqQ/batalha-de-rap.jpg" /><br /> ]]>
Evento ocorre neste sábado (6), a partir de 18h. Inscrições são realizadas presencialmente das 8h às 14h na Secretaria Municipal de Direitos Humanos (Smdh). Final da etapa estadual do Duelo de MC's, em Macapá Leandro Lennon/PMM O Mercado Central será o palco da Batalha de Rap Macapá neste sábado (6). O evento ocorre das 18h às 22h. Além dos duelos de rima, haverá a venda de comidas típicas nos estandes de empreendedores locais. Os MC's interessados devem realizar a inscrição de maneira presencial, das 8h às 14h na Secretaria Municipal de Direitos Humanos (Smdh), no centro da capital. As vagas são limitadas. Ian Mowbray, coordenador de políticas públicas para a juventude, disse que a programação busca promover a arte, empreendedorismo e lazer na cidade. “Potencializar o trabalho dos MC's locais, com intuito de promover os duelos como iniciativas saudáveis de valorização da arte da nossa juventude, além de fomentar cultura, empreendedorismo e lazer”, disse o coordenador. A Batalha de Rap Macapá tem apoio da Fundação Municipal de Cultura (Fumcult), da Secretaria Municipal do Turismo (MacapaTur) e do vereador Alexandre Azevedo. Batalha de rap na Praça da Bandeira, em Macapá Karinny Magalhães/Batalha da Bandeira Serviço Inscrições para a Batalha de Rap Macapá Data: até 6 de maio Horário: 8h às 14h Local: Avenida Feliciano Coelho, nº 98, bairro do Centro Veja o plantão de últimas notícias do g1 Amapá VÍDEOS com as notícias do Amapá:
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/vsIX93p7_KMrIi5CJhfIGg010s8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/W/u/SbbPw8TECeeXJZamWIqQ/batalha-de-rap.jpg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 05 May 2023 11:49:27 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>‘Maio Amarelo’ tem ações em escolas e ruas para prevenir acidentes no trânsito no AP</title>
<link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2023/05/03/maio-amarelo-tem-acoes-em-escolas-e-passeio-ciclistico-para-alertar-pedestres-e-motoristas-no-ap.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2023/05/03/maio-amarelo-tem-acoes-em-escolas-e-passeio-ciclistico-para-alertar-pedestres-e-motoristas-no-ap.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/cNI0-rrR2gXbZNIM-6sLANCmd8k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/j/i/AaC3b8RWSfRxmEuAkpig/blitz.jpg" /><br /> ]]>
Segundo Detran, campanha que iniciou nesta terça-feira (2) busca diminuir acidentes de trânsito através de medidas educativas e repressivas. Amapá abre programação 'Maio Amarelo' que combate acidentes no trânsito Secom AP/Divulgação Iniciou nesta terça-feira (2) a campanha do Maio Amarelo no Amapá. Segundo o Departamento Estadual de Trânsito do Amapá (Detran-AP), a iniciativa busca alertar e sensibilizar condutores e pedestres para evitar acidentes de trânsito. Segundo Rorinaldo Gonçalves, diretor presidente do Detran-AP, durante todo o mês de maio, devem ser realizados trabalhos educativos nas escolas, passeios ciclísticos, além de blitzen educativas e repressivas. A abertura da programação foi realizada em uma blitz educativa durante a manhã desta terça na Rodovia Duca Serra, na Zona Oeste de Macapá. "A rodovia Duca Serra tem sido, hoje, dentro da nossa capital, um gargalo muito grande com relação ao fluxo de veículos. E a gente consegue uma visibilidade muito grande com relação a atender uma grande quantidade de condutores, iniciando os trabalhos aqui", explicou Gonçalves. Veja mais Motociclista morre após colidir em alta velocidade com poste na Rodovia Duca Serra Motorista alcoolizado perde controle de veículo e capota na Rodovia Duca Serra Medidas de conscientização e atividades práticas serão realizadas no Amapá Jorge Abreu/Arquivo g1 A iniciativa foi instituída pela Organização Mundial de Saúde (OMS) em 2011, e é realizada anualmente com o objetivo de reduzir o número de infrações no trânsito. No Brasil, as atividades iniciaram em 2014. No estado, participam das ações o Departamento Estadual de Trânsito no Amapá (Detran-AP), Polícia Militar, Polícia Rodoviária Federal, Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu), O Serviço Social do Transporte e Serviço Nacional de Aprendizagem do Transporte (Sest Senat), entre outros. Campanha realizada durante o mês de maio visa reduzir índices de acidentes e de infrações no trânsito Reprodução/Rede Amazônica Veja o plantão de últimas notícias do g1 Amapá VÍDEOS com as notícias do Amapá:
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/cNI0-rrR2gXbZNIM-6sLANCmd8k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/j/i/AaC3b8RWSfRxmEuAkpig/blitz.jpg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Wed, 03 May 2023 13:33:00 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Crianças autistas participam de sessão de terapia com cães do Bope em Macapá </title>
<link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2023/04/28/criancas-autistas-participam-de-sessao-de-cinoterapia-com-caes-do-bope-em-macapa.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2023/04/28/criancas-autistas-participam-de-sessao-de-cinoterapia-com-caes-do-bope-em-macapa.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/DdQcnd1zAPGdkYPEl8MZsuD130Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/Q/m/L9lXo8SaKp8ZEABlcNCA/whatsapp-image-2023-04-28-at-11.14.08.jpeg" /><br /> ]]>
Ação foi realizada na manhã desta sexta-feira (28). Segundo o Creap, atividade chamada de cinoterapia promove diversos benefícios, como saúde física e mental dos pacientes. Atividade de cinoterapia em Macapá faz parte do projeto Melhor Amigo José Eduardo Lima/g1 Crianças autistas receberam nesta sexta-feira (28) uma atividade terapêutica com cães do Batalhão de Operações Especiais (Bope) da Polícia Militar (PM) do Amapá. A iniciativa ocorreu no Canil do Bope. O local fica situado no Comando Geral da PM, no bairro do Beirol, na Zona Sul de Macapá. Segundo Mário Coimbra, coordenador de reabilitação do Creap, a atividade chamada de cinoterapia promove diversos benefícios, como a saúde física e mental dos pacientes. "Os benefícios se dão através do contato e a troca de afeto; o prazer de rir brincar com um animal a sensação de bem-estar e conforto e, principalmente para a criança com autismo, os estímulos sensoriais físicos e emocionais que vão auxiliar na terapêutica que ele já realiza no Creap diariamente", disse o coordenador. Valquíria Câmara acompanhou a filha durante as atividades José Eduardo Lima/g1 Além de atender crianças com autismo, o evento ainda contou com a participação da pequena Daniela, que tem 1 ano de idade e é portadora da Síndrome de Down. A mãe dela, a fonoaudióloga Valquíria Câmara, falou sobre a importância do momento. "O projeto, ele é muito importante porque ele traz é uma vivência diferente, né? E assim, você entra em contato com animais e isso estimula muito a criança, no desenvolvimento geral dela [...] é um momento que essas crianças dão o melhor de si", disse Daniela. Colaboradores do Centro de Reabilitação durante a cinoterapia José Eduardo Lima/g1 A ação faz parte do projeto Melhor Amigo, que iniciou em 2019, mas teve de ser interrompido no ano seguinte por conta da pandemia de Covid-19. Após o fim das medidas restritivas, a cinoterapia com as crianças autistas retornou em 2023. Segundo Lino Medeiros, capitão do canil do Bope, a ideia é que a prática volte a ocorrer mais vezes este ano, mas a frequência será definida pelos profissionais de saúde. "A ideia é permanecer numa constante esse trabalho", afirmou o capitão. As atividades desta sexta foram realizadas em conjunto entre o Creap e o Bope. Veja o plantão de últimas notícias do g1 Amapá
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/DdQcnd1zAPGdkYPEl8MZsuD130Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/Q/m/L9lXo8SaKp8ZEABlcNCA/whatsapp-image-2023-04-28-at-11.14.08.jpeg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 28 Apr 2023 14:52:07 -0000</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
